\usepackage{tabularx,tabulary}  %таблицы с автоматически подбирающейся шириной 
                                %столбцов

% Листинги с исходным кодом программ
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}

% Плавающие окружения. во многом лучше пакета float
\usepackage[objectset=centering]{floatrow}

% Русская традиция начертания греческих букв
%\usepackage{upgreek} % прямые греческие ради русской традиции

\usepackage[symbol*]{footmisc}
